知唔知係美加就黎有場杖要打？

美加城市陸續宣佈要求民眾係公共場合戴口罩，但市民意見兩極，係美國甚至引發兇案

3 charged in killing of security guard over mask

而係加拿大亦有市民反對措施，一段講述措施嘅影片係幾日前（6月30日）公佈後，至今已收到過半數負評，以下節錄部份市民嘅留言：

Michael D
Il y a 3 jours
"The science on mask use is still evolving" = there is no evidence that it will prevent the spread of a virus. "Masks can prevent the spread of germs". The term germ is a broad term so this could imply that the statement is true for atleast 1 of the things that falls under the term germ such as bacteria, but it may not be true for something such as a virus which is much smaller.

Dave Griffin
Il y a 3 jours
If masks work why let prisoners out?

dean gen
Il y a 3 jours
Havent ever worn one never will

jess lawson
Il y a 4 jours
had enough of these corrupt officials. time for change.

可見新措施已觸怒不少高舉「人權」與「自由」嘅美加民眾，但官員似乎有意遂步加強新措施，以致最終實現全民強制戴口罩，甚至已經開始談及「全民接種疫苗計劃」

恐怕事情將會發展成社會撕裂及民眾對立，美加民眾係「公眾安全」與「自由和人權」之間如何取捨？

我，黎子蜂，會為連登繼續跟進美加最新情況！

另一單與口罩相關嘅衝突事件，發生係一個月前：

多謝中國，多謝武漢

點解鬼佬咁憎戴口罩

美國滅亡啦

因為人權同自由

[⇩ 美國形勢大好⇩]

白皮豬

應該會有場訴訟會打，市民 vs 政府

會審視究竟以「公眾安全」為名去強制一個人係公眾場所戴口罩會否構成對其「人權或自由」嘅侵犯

一有消息我就會 update 大家！

用自由做藉口唔戴口罩通常都係保守派撐trump racist廢老trump自己都唔戴啦

democrats大愛左膠無乜可能會反對戴口罩

Battle over wearing face masks as pandemic rages on | WNT

由得佢地去死啦 呢個世界已經過多蠢人

依啲先係貫徹隨底 唔會比利益凌駕

如果班美國人黎香港住，點忍到個香港政府？

最近聽news podcast講
有啲美國基督教徒甚至認為
因為人類嘅呼吸系統係神所賜予
如果戴口罩就係破壞咗神嘅設計
所以堅決唔戴口罩

世衛一開始無亂講野咪唔會搞到咁大獲囉
信中國唔怕

又要返返去個原本問題喇：

究竟政府有無權去強制一個自由嘅人係公眾場所戴口罩，同埋有無權因為一個自由嘅人唔戴口罩，就強制佢離開？

其實點解咁多人以為戴口罩就會控制到疫情

外國唔洗逼人戴口罩先叫真正既自由

想戴既，驚既咪戴

唔想戴咪唔戴

下下好似啲極端國家咁吹捧戴口罩

其實唔係侵犯人權咩

"Masks cannot stop a virus .... trust me I'm a doctor"

其實呢D野真係口同鼻拗

屌 關自由人權咩事

唔想你地死先叫你地帶口罩昨

準備移民美加嘅香港人，請留意事態發展！

push ....

呢d 真係無得逼
有咩好嘈

唔係以為 係一定控制到 享受自由嘅前提係有命去享 佢哋班友唔知自己可能有病仲周街跑 累埋其他人

又一單！！

Fight over facemasks: Mayor responds after video shows man become confrontational over store's polic

who 係真害人害物

人地起碼為自由生死相搏喎
唔好明顯唔係用利益 唔係用經濟角度去考慮
因為佢地知道人民自動放棄自由
當權者之後可以令佢地放棄更多自由

因為你一個人唔戴係自撚私，唔關自唔自由事。
自由個底線係傷害唔到人，而家你唔戴中左係對你身邊既人會帶黎實際傷害。

咁唔俾人殺人強姦放火... 係唔係侵犯人權？

推

全民蒐集以下證據:
不乎合ECCN之軍民兩用科技設備公司
與港中共官員有往來之金融機構帳目

舉報熱線:

問題係你個自由唔justified，唔通我話我有週街斬人既自由？

其實點解咁多人以為戴condom就會控制到性病

印度唔洗逼人戴condom去強姦先叫真正既自由

想戴既，驚既咪戴

唔想戴咪唔戴

下下好似啲先進，有常識既國家咁吹捧戴condom

其實唔係侵犯人權咩

最後好似黑人事件咁平息
無再提

恐怕只係暫時平靜，縕釀緊一場新嘅衝突 ....

其實何止美國同基督教呀，大撚把on9宗教撚都係咁上下甚至更弱智，前巴基斯坦總理先比斑宗教撚屌到係疫情高峰期開返宗教場所，因為佢地認為muslim有阿拉保佑唔會病，只有異教徙先會中招

有部分鬼佬性格奇怪, 你以為好正路既野, 同佢講佢就會上左電咁

而家的衝突都係要影響總統大選

其實口罩幾乎確認係有用
用東亞韓日台三國比較其他歐美國家數據已經反映到
連袁國勇都用倉鼠實驗驗證左口罩係有用

鬼佬周街屙屎屙尿都係人權

PBS 最近亦有報導，指出社會潛在撕裂風險

加拿大比較好啲
啲人冇咁個人權利上腦
有啲地方將會實施有限期嘅臨時附例強制喺公共地方戴口罩 但講到明唔會有執法
一般市民都算幾合作

有無聽過harm principle?
對人有實質損害（咩情感損害、有傷風化唔計）嘅嘢唔應該用自由嚟做擋箭牌
唔戴口罩會傳播病毒令人無命
唔好同發表政見、信仰、遊行集會嘅自由混為一談

無錯係相對溫和，但亦見過零星事件搞到報警 ....

white trash, red neck?

裝睡的人叫不醒

exactly
呢個就係Hart所講嘅harm principle

其實強制亦係為咗畀商舖有權拒絕唔戴口罩嘅人入內幫襯
保障番其員工及顧客嘅安全
而且畢竟係私人地方

因為佢地覺得你地有病係你地既問題, 防禦應該由你地做起
點解要犧牲佢既自由去就你地

即係自私閪

記錯咗 Hart都係引用JS Mill

呢個問題令我聯想起一個類似嘅情況
如果一個有性病嘅人唔佩戴安全套
依然同多人性交
其實算唔算犯法？

點解 trump trump 到今日依然反對係公眾場所戴口罩，而佢啲支持者又肯追隨，甚至令社會撕裂都不願妥協？

好值得大家反思 ....

好多人戴嘅都未達標
不過好過冇
Amazon賣hkd2xx

標明大陸貨

點解政府要限制我紅燈要停
我有我嘅活動自由，唔容許用一盞燈嚟控制我嘅郁動

重點係強制
咁真係真係侵犯個人自由喎

令你啲口水飛唔到咁遠就已經係功用所在

有冇用香港有版你睇啦 係咪訓左半年呀
保護人權只係適用於唔影響到其他人既生存權利既情況下囉

私人地方當然必須尊重，但依家講緊政府將會逐步收緊係公眾場所嘅措施

例如多倫多已經強制所有人係公眾場所戴口罩，亦有城市將會禁止無戴口罩嘅民眾搭地鐵 ....

自私閪係老閪都帶 自保最緊要

鬼佬只係on9自大狂
覺得憑乜要 佢就人 應該要全世界就哂佢

的確係
但佢地零social distance真係防唔到
本身衛生意識薄弱
等睇玩herd immunity

咁點解啲職員要奉旨承受不必要嘅風險
佢地亦大可以唔開工 咁全世界就冇車搭企咗喺度

......腦有事

係乜嘢神學理據嚟

search Criminal transmission of HIV

政府夠強制你交稅

我果純粹係搵個藉口唔帶
我就唔信佢哋出街拎塊樹葉就得

其實啲公司同機構正常黎講已為職員提供相對一般市民較強嘅 PPE，甚至好似醫院啲職員咁 ....

CBC 更加直接指出，民眾依家處於揀邊企嘅時刻：
"Who do you believe? Who do you support? Are you on side with the President (Donald Trump)?"

同以前d人話雨係上天嘅恩賜所以唔擔遮一樣

已經有一班喺度住緊

佢哋會變成叻哥：
我唔知 我睇唔到 我無聽過

陽光都係天賜
曬到燶都唔應該著衫

都係嗰句啦
要玩mask wearing唔做到香港咁人人都戴個個都隔晒啲口水根本就無用

trust me
I live in HK

香港人人戴真係唔見有事喎
咁大個科學證明啲鬼又扮睇唔到

其實無話有錯嘅
自己染病自己受返

不過自私累撚埋屋企人
同害死街外老年人囉

我覺得宜家係：
政府規管 vs 自由->自私

應該係犯法
但佢會話不知者不罪

性病case係牽強咗啲
但武肺case又合理返
因為可以冇症狀

唔好咁on9啦屌
自你老母由咩
而家講緊唔係驚你中武肺啊
係驚你條撚屌傳染武肺比人啊
呢啲時期任你啲口水飛同殺人有咩分別?

唔戴口罩擺明就係冇常識關自由咩事

香港好似真係無強制

因為群眾歧視 勁過政腐執法
鋪都咪洗止意入

btw你頭兩句
1.人人以為戴口罩阻到疫情
2.唔逼人戴罩先係自由

想問你前後兩句有咩關係
你係覺得戴口罩嘅本意係爭取自由?

S W
Il y a 2 semaines
masks concentrates the virus so it has to be thrown away after every 30 minutes of use or else it is even more dangerous. this new virus, covid 19, is not recongized by the immune system. it is able to mutate to other new viruses. the people can either become immunized by exposing to them or "living in a bubble" for the rest of their lives.

呢d就好似係地盤要載安全帽一樣
為咗公眾安全同整體利益而推行嘅政策
如果要求載口罩防疫都算侵犯人權
本質上就係一個約束既法律 係美加係唔應該存在
Btw班撚樣就係咁雙重標準
正如白人唔比為自己白人身份自豪 而黑人就可以一樣

口罩原意係俾經常接觸病人嘅醫護用
其次就係俾有病嘅人用
戴與唔戴係個人自由
但依家就變咗唔戴隨時被歧視侮辱

有啲人講到戴口罩係為保障人地咁偉大
香港人咁有公德就唔會攪到公司廚房檯面長期積水
尿兜下面成日有灘尿
再惡劣啲痾完屎唔沖厠
真係咁驚自己係潛伏病患怕傳俾人
一開波唔好出街困自己屋企14日呀嘛
為保護他人寧願唔返工唔返學夠晒高尚情操
講到尾其實係自己怕死
保護他人 ? 咪玩

我加拿大啲朋友對於戴口罩好大分歧
新移民華人多數戴、白人黑人竹昇啱啱相反
對於自由嘅解讀同思想層次兩者好唔同
唔喜歡呢種風氣美加唔適合你移民

唔理他人死活一味要自由嘅就即係追求無政府狀態

有用 起馬可以保護到自己

但我feel到喺外國
戴口罩反而會成為異類
比人岐視

嗯...亞當同夏娃唔著衫tim

長期積水會唔會搞到死人？

為保護他人寧願唔返工唔返學夠晒高尚情操
所以咪work from home同停課。

唔喜歡呢種風氣美加唔適合你移民
真係你唔戴口罩就得，我為左保命叫你戴返佢口罩就唔得？咁點解你既以由係用我既生命黎做expense?原來咁樣叫自由

你唔戴口罩就得，我為左保命叫你戴返個口罩就唔得？咁點解你既自由係用我既生命黎做expense?原來咁樣叫自由

真係on9冇藥醫
好似你明知自己有性病都唔帶condom同人扑野一樣咁自私

我覺得香港情況係怕俾人歧視多

好撚on9

唔明點解啲人戴左口罩都驚畀人傳染 ....

明明咁相信口罩，應該唔介意人地無戴先係，卻反而去指責選擇唔戴嘅人 ....

即係咁
你有你自由係一回事
我當而家無疫情
你普通發燒感冒咁計,你都有權選擇唔戴罩照返工返學
你有自由啊,不過累到身邊所有人都活喺被染病嘅風險中害鳩人啫

更何況而家嘅武肺係可以無病徵+假陰性?
根本你中撚咗你自己都唔會知

自由係建基於可以保障到社區其他人嘅安危之下
唔係話你一句有自由就衝紅燈都得唔會受政府製交通燈嘅規範
定抑或你追求嘅係無政府主義嘅自由?
想問你美加學到嘅自由係咩

一邊係反人類共產幽靈白左，一邊係on9仔

如果on9仔可以唔on9就好，願天主保佑班on9仔

其實美加係咪應該用boris johnson 一二月嗰招？

你真係唔識㗎喎
香港(at least連登)由Day1開始已經講緊係全民戴罩先有用
我唔會100%相信一個口罩可以完全隔絕武肺呢個人為惡意做出嚟嘅生化武器
但如果全民戴的話可以確保人同人之間唔會有唾沫傳播

你記住武肺嘅重點係可以無病徵+假陰性
你永遠唔會知你隔離條友會唔會中咗
甚至你自己都唔知自己會唔會中咗

因為口罩都唔係100%防，同要最大化口罩個功效一定要全民戴，你睇台灣香港

因為無病嘅戴，同有病嘅戴，效益係唔一樣
有病嘅戴係好過無病嘅戴

bj 9up啫
講完幾日嚇走晒啲non local之後就即刻封關搞防疫

It's sad but it still sounds like a cultural shock to lots of people to wear mask. They tie the instruction to wear mask to either having hidden political agenda or some sort of oppressive regulations. Ego and individualism are embraced in USA. People do not not understand the severity and urgency until too late and making irrecoverable mistakes.

[url]
[/url]

Florida 民眾直叱強制令係 "Communist Dictatorship Orders"（共產主義獨裁者嘅命令）

笑咗 有人話呢啲係自由 崇洋唔洗崇到咁嘅

What if they have biblical faith as Trump does? Many believe God is taking care of their health and everything else. Shouldn't this faith be defended?

Nope, religious decision can be override when life is at risk.

政府唔應該強制人戴口罩，但市民都應該要自動自覺戴口罩囉，睇下香港同台灣呢啲幾乎100%戴口罩嘅國家就知口罩（同怕死嘅心）幾重要。隔籬日本冇咁戴得足都出曬事。

都唔明點解美國咁多弱智垃圾人口都可以有民主。

抵喇
帶咩口罩

Wear mask or not has become political in the US

then should the US remove its official motto "In God we trust" ?

you trust God doesn't mean you can do nothing.

其實算唔算東西方既文化衝突
佢地覺得有病既人先要帶，佢啱
但我地就覺得有病既人帶左就當然最好，但呢個世界總會有仆街有病唔帶
咁我改變唔到人，唯有改變自己
（定係西方人覺得自己個國家無仆街？）

1. 根深柢固觀念覺得有病先要戴罩，自己(自認為)冇事所以覺得逼佢戴罩係標籤佢
2. 戴罩唔舒服、樣衰成個賊咁
3. 認為戴罩冇用，因為隔唔到病毒咁細粒(但係又唔明可以隔到飛沫)
4. 信左班19權威話唔好戴罩，覺得係咁叫人戴罩班友又唔係醫生根本9up
5. 覺得政府強行施加限制會無限滑坡，即係好似香港條on9限聚令咁食髓知味
...等等各種原因

其實d理由同d人扑野唔戴套差唔多

does "trusting in God" equal "doing nothing"?

而加戴慣左
除口罩反而冇晒安全感

可以換個方法
唔強制戴罩都得 你中招奶野就唔醫你 cut你醫保
睇下佢地仲戴唔戴 啲醫護實支持

啲口罩應該唔啱佢地SIZE

侵侵前幾日已經叫人公開叫人戴罩，仲話自己戴得好型...

又係果啲諗世界諗成非黑即白既人…

so what is your point?

佢講呢句之前話唔支持強制喎 ....

同埋咁耐以黎你真係有見過佢戴？唔係改圖？

if you don't answer me, i won't answer you ....

you trust God doesn't mean you can do nothing.
I have answered you.

does "trusting in God" equal "doing nothing"?
So what is your point in this question?

記得以前讀FH 讀過盧梭少少social theory

如果人係生活喺state of nature 係絕對自由

但因為state of nature 唔achieve 到men equality

所以先有政府既合法性，就要放棄左部分既自由

最吊詭係呢個支那肺炎死亡率未去到好高 當然compare普通傷風感冒 佢係高好多 但係又未去到啲人一聽到呢個病就仆街啦個個程度 大部分中招嘅人都真係mild symptoms 所以先有呢個討論空間

會唔會其實美加人依家大部份已經會戴口罩
當中有人怕染病 有人想保障其他人
反對原因係關乎自由問題？
甚至本身戴口罩既人，
都會反對立法強制戴口罩
因為畢竟戴唔戴係好關乎個人意願
外國人面對有侵犯人權的議題都會好反對？

連登仔最愛嘅FOX
嗰段反智到
Mask = Fear and Intimidation
This whole mask thing is not settled science

盧梭講General Will 係一個社會去一齊common good 就算多人反對都好，而人多揀出黎既政策就會變左particular will ,變左多數人暴政

好似帶口罩咁 （假設帶口罩係對成個society 有用）

有錯請更正

if you don't answer this question, i won't tell you what the point is in this question ....

Texas mask order: Gov. Abbott makes facial coverings mandatory

哩啲乜撚垃圾標題, 求其搵幾條片就講到美加內部 50:50 就黎南北大戰咁, 依家差唔多都統一口徑, 愈來愈多人戴口罩啦, 仲以為兩個月前咩, 係外國就打少啲飛機出下街啦

11月美國大選
如果TRUMP選到
不滿左佢好耐既民眾可能會引發內戰
D美國人真係驚緊
同埋美國人係好唔想美國對中咁強硬因為驚獨裁者用核武
佢地自己原子彈爆過人所以好驚自己俾人炸返

今日D黑人個個都串美國獨立日
美國社會內民眾的分裂好深

如果BIDEN 嬴好少都可能好大鑊
最好就而加換人用彭斯替TRUMP 啦
但TRUMP咁戀棧權力
共和內部唔妥TRUMP既人都唔少

美國民眾ANTI TRUMP 既情緒高漲
覺得反到TRUMP就一天都光曬
香港人都係執生

之前有睇佢地講過話佢地覺得依家啲口罩無用，覺得3m先有用，所以寧願唔帶

我覺得個討論點係喺咩場合帶口罩
如果係喺商場/地鐵 佢地應該會好樂意帶
因為呢個係間鋪頭/地鐵公司嘅權利
但喺公眾地方強制帶 咁就變相侵犯緊個人權利

東亞不嬲集體意識過剩先會唔抗拒
但去到西方世界 自由同病毒之間真係有得討論
佢地會問政府憑咩有權咁做

佢 5 月果陣去 michigan 個 ford plant 就已經話自己平時有戴兼有相啦

公眾地方唔帶
互相傳染

又係有自由咩？
搞到個個人病左，死晒

仲邊有能力exercise 自由

If I don' see your point in this question, why do I have to answer, so we can stop running circle here.

88

同槍權一樣，外人好難明

依家講緊公眾場合 ....

i respect your choice ....

咁條界要畫得清啲
人地地方大唔似東亞個個住籠屋
劃一公眾地方要帶肯定嘈到拆天
方圓十里人都冇個帶乜野口罩

你驚你可以選擇唔出街/帶豬嘴
但人地唔帶係佢地自由

CLS你估佢地係聖人唔會錯架咩屌
全撚部專家加埋CDC都話要戴口罩
自己唔戴又冇公德心仲分分鐘害撚死其他人
仲吹到因為自由所以強制令叫人戴口罩唔岩
咁政府強制你交稅點計
強制你唔比殺人放火點計
強制你唔比亂抛垃圾點計
強制你唔比衝紅燈點計
社會契約就係你生活係社會，要為左其他人既共同利益而放棄一部分自由
唔鐘意既你可以唔生活係社會去深山老林咁你鐘意點就點
歐洲已經差唔多控制到疫情喇
美國仲再創緊高峰咁仲要幫人兜
香港有人唔撚戴已經比人屌死左喇
好心比小小尊嚴自己，唔好咁雙重標準

你入一棟building入面要帶掛

香港咪就係全民口罩抗疫暫時成功例子，鬼佬對口罩成效仲有咩好懷疑

何為傷害？我裸跑都係傷害到人？

香港嘅存亡建基於自由世界
咁我寧願揀美國無事先

講到打杖咁誇張

你唔戴口罩會傳播病毒，會死人架波，仲唔會做成傷害？

屌叫你戴個口罩好似迫你食屎咁 係咪on9架

所以咪條界要劃得清
建築即係私人物業 即係畀唔畀人帶口罩個權力實際上喺私人度 政府唔會上身
好似777咁一刀切限聚令都冇人會嘈先係唔正常

係 但自私唔係罪
而且一刀切公共地方帶口罩明顯係有問題

政府建築又係私人物業？
你係條街度己經係公共空間，點解政府唔可以叫你帶口罩？

自私係某d國家同某d程況係罪黎架，唔好用香港政府個套放係全世界la好心

死左咁多人都仲可以唔帶 就由佢地死喇

因為佢哋覺得係有病嗰個先要戴口罩
我冇病嘅話點解要咁麻煩戴口罩

但問題係有樣嘢叫潛伏期
你點知道自己係咪有病嗰個

上帝照自己樣式造人，人既樣貌獨特而神聖；
以防疫之名強制戴口罩，遮蓋上帝神聖造功，係反上帝兼悔辱個人尊嚴；
懦弱膽怯既人自願離棄上帝，覺得戴口罩實無死，甚至批鬥唔戴既人，係病夫兼紅衛兵既化身。

奴隸vs自由
口口聲聲話要爭取民主自由既香港人爭住做奴隸
香港人根本唔知咩叫自由 以為有得投個票就係

好簡單，人地唔戴係人地既自由，風險佢地自己承擔返。
政府絕對不應有權限制自由呼吸既權利。

自由前提係你要自律。
你唔戴口罩搵人地條命黎較飛，呢一種叫自私，唔係自由。

而家你唔戴個後果係其它人承擔。

唔明點解到今日都仲有人可以幫唔戴口罩呢樣野defend。
而家正正係有班人唔肯戴口罩政府先強制。

咁點解裸跑無死人都要拉？

而家講病毒，你講裸跑做咩？

係 政府物業還政府物業
公共地方還公共地方
兩者係有分別 要搞清楚概念先

本人非常支持歐美帶多啲口罩 我宜家都日日帶緊
但唔係全世界都好似香港人咁易馴養
法例侵犯個人權利 喺歐美一定嘈
佢地鍾意中肺炎死都係佢地選擇

「唔戴口罩搵人地條命黎較飛」？
宜家無人唔俾你戴口罩啵
你戴口罩保護自己完全ok，
但係強制人地戴係另外一回事，
隨非果條友鼻涕口沫橫飛就抵屌姐，
你講到唔戴口罩就係自私，呢個完全不能成立。
細菌病毒無處不在，咁係咪以後無時無刻都要戴口罩？

唔戴口罩係搵人地條仲較飛
笑死

咁你話自由底線係唔傷害，我咪舉個無傷害但都失去自由既例子

你一個人唔戴口罩/一群人唔戴口罩你覺得可以斷到個傳播鏈？

如果要完全安全，咁政府係咪應刻勒令所有食肆暫停營業？
你覺得食野期間交叉感染機會大D，定係我同你係街擦身而過？
最安全既做法直情係全部人唔俾出街，咁樣實無事。

因為裸跑係猥褻露體罪：此罪行採用「絕對法律責任」，即只要證明被告刻意暴露其身體，以及當時情形猥褻，則毋須確立被告有意獲取性滿足、羞辱他人或令人不快，被告亦已觸犯罪行。

唔係點解當初要封城

叫你係公眾地方或者有人聚集既地方戴口罩點侵犯個人權利？

咁即係有無傷害到人都無自由，由當權者up

香港唔算封城啵，無限制人出街，餐廳可以照常營業。
照你既諗法你係咪同意政府勒令餐廳停業？

無係我同意之下係我面前露體其實已經係性騷擾，點會唔係傷害？

「叫」同「強制」係兩回事啵

就係我開頭就問何為傷害？係咪視覺唔滿意都叫傷害？

你個緊邊個case先，香港人一早叫政府封關la，跟住個個一早戴口罩先控制到。
而定講緊外國有班人用自由之名唔戴。

咁強制又點侵犯個人權利？

對現代人黎講 屌下鬼 就係打仗

你露體唔止係視覺唔滿意咁簡單，係講緊性騷擾。
同埋唔止一定係身體有實際傷害先叫「傷害」。如果係咁好多法律都唔會存在。

我都贊成政府一早應刻封關啵，因為大陸信唔過。

佢對上一次參觀咪帶左囉

秒

戴口罩呼吸同唔戴有無分別？
遮住塊面同唔遮有無分別？

強制你戴口罩侵犯左你咩權利先？

請問邊個國家強制扑野戴套？願聞其詳。

中國又贏

自由呼吸、臉部情感交流既權利。

寫左係憲法度？

點解香港都仲未正常返，咁得閑走入去人地既生活到講人地既野？

戴左都係自由呼吸架

如果講心理受到傷害好多法律都可以無限期伸延，條線點定邊個定？何況點解裸體係「性騒擾」，邊個一開始同人講依個道理？人本身唔係就係無衫著咩？人哋回歸當初有咩問題？你帶住有色眼鏡望人覺得人「性騷擾」你，你自己諗歪仲話人。

呢D野都要寫係憲法度？
憲法有無寫你可以去廁所柯尿？

你試下呢種天氣戴住口罩行出街

有，Right to life (生命權)

條線點定邊個定，所以民主國家咪好重要。

你帶住有色眼鏡望人覺得人「性騷擾」你，你自己諗歪仲話人。
因為佢無係我同意之下露體。

自由呼吸唔係生命權？

咁係唔係仲係自由呼吸緊先？有人逼你呼吸？

戴左口罩點唔自由呼吸法？

民主，簡單講就係少數服從多數。但多數人覺得啱嘅野係咪一定啱？

點解人要經你同意？

緊係唔係自由呼吸啦，
你無試過做運動戴口罩？

但多數人覺得啱嘅野係咪一定啱？
唔一定，但起碼controversial既野會經公眾討論。

點解人要經你同意？
因為每一個人都係社會上平等。

而家戴左口罩係唔係剝奪左你呼吸先

同埋民主本身唔係少數服從多數咁簡單，背後有好多野，最簡單背後要有憲法同現今大部分都係講緊liberal democracy。

用你個邏輯，搵個膠袋笠住你，你都仲係自由呼吸架啵

不一定拉

膠袋唔透氣笠得耐會死，到時你就係謀殺

其實簡單姐 你咪用英國criminla law 做一個類比
英國法律 你做愛傳左hiv 比第個 而對方唔知你有hiv 同同意嘅情況下 你會嚴重傷人 因為人地因為你而身體受到嚴重傷害

所以去番口罩做例子 做例子只係 因為相信未有案例同立法
如果查到因為你 而傳染左致命病毒 你都會嚴重傷人

戴住口罩呼吸唔暢順係咪影響健康？

咁姐係唔關自唔自由事la

所以依家法律同社會大多數價值觀都唔一定啱，傷害既定義會隨住時間不斷變。你而家覺得人地傷害你既野，過多約干年可能並唔係傷害。到時社會容納度可能更高，更自由，更平等。

Btw 我唔主張戴口罩，係神學理由。

上帝照自己樣式造人，人既樣貌獨特而神聖；
以防疫之名強制戴口罩，遮蓋上帝神聖造功，係反上帝兼悔辱個人尊嚴；
懦弱膽怯既人自願離棄上帝，覺得戴口罩實無死，甚至批鬥唔戴既人，係病夫兼紅衛兵既化身。

你唔戴口罩傳播病毒做成實際傷害一定係唔啱

「呼吸自由」呢四隻字其實好撚on9
我好簡單問你，戴住口罩做運動同唔戴，分別大唔大？

上帝照自己樣式造人，人既樣貌獨特而神聖；
如果係咁，點解世界仲會有戰爭同病？上帝比人既考驗？

呼吸自由，你自己講架波。

戴住口罩做運動同唔戴，分別大唔大？
分別大同唔大關自由咩事？

戰爭疾病係人既罪惡造成，受上帝懲罰。

但係你話 上帝照自己樣式造人，人既樣貌獨特而神聖；
咁點解上帝要懲罰自己？

而家都未立法，照你咁講犯法就唔啱，我無犯法無唔啱

同埋如果上帝照自己樣式造人，人既樣貌獨特而神聖，咁點解人仲會有罪惡？

基礎知識比較差，常識重災區

你up咩，而家講傷害，你講咩犯法？

同唔想你地死先叫你地唔好上街一樣難聽過粗口

唔識野 去過美國同埋澳洲某啲基督教會

佢哋同香港循道衛理好唔同, 好似撞咗邪咁洗腦

即係踢場波，所有人都要戴口罩，咁樣實無死。
身體強壯戴口罩，有一種不可言及既不妥。
用神學既角度講，就係遮蓋上帝神聖造功，係敵上帝既行為。

唔一定，左膠相信自由，覺得佢有自由決定應否帶口罩，尤其係佢哋jung覺得戴口罩可防病毒仲未係scientifically proven

傷害咪講左有無傷害都係你講晒，身體又係心理又係有咩好拗，民主你又話唔一定啱，而家講法律我無犯法你又唔夠講。你想講咩你啲點。不如下次你話你覺得唔啱既野要經你批先可以行好無？上帝。

你而家生活既係一個世俗既社會。人地意大利神父都戴，佢地又係敵上帝

「但我馬上想到在港的無罩白人，他們覺得自己總是比你知的多：有關醫學與衛生知識，總是歐美的進步吧，怎可能是要反過來跟東亞學習？冠狀病毒就是感冒差不多，別大驚小怪。是故他們能在所有人都有口罩的公眾場所出塵地穿梭，沒有尷尬，還有點自覺清醒優越，笑看你們香港人無知、保守、不科學。就如夏季會半裸進寺廟參觀的白人遊客，不可能是他們在踐踏外國文化，只可以叫當地人學習他們的文明開放。這個就是因疫情清楚顯示的白人優越主義(white supremacy)。」

傷害咪講左有無傷害都係你講晒
唔係我講曬，實際上武肺已經令五十幾萬人死左，仲係唔係做成傷害？你唔戴口罩而傳淨左民種病毒比人，係唔係做成傷害？

咁佢記得做手術果陣未鬼帶喎

真係 first world problem...

阿當夏娃墜落

香港就蒙面法 唔俾你戴口罩
美加就出令要人戴口罩

不過自身有冇病戴口罩都係加強保護
你點知自己有冇病 咁多人奶左野都唔肯戴

又俾人spin咗走入去人地既黨派鬥爭到

問題係政府有無權強制一個自由嘅人戴住口罩去呼吸 ....

我都認同帶口罩係對神嘅不敬
所以我覺得基督徒唔應該著衫
嚴厲譴責所有著衫出街嘅基督徒

點解無？

你談對錯。你先承認無實際傷害無做成50萬人死亡既裸體無錯先。我先再同你討論實際傷害。唔係咩都你話錯你講晒無咩好討論，上帝。

歐洲好過佢地

點解冇
封城都可以

呢啲邏輯套係口罩個case 去立法其實都work
你可以唔戴，但如果因為你引致病毒擴散，他人染病，就告鳩你傷人
咁嘅前提下，好多兜個圈間接規管佢哋，班人點都會小心啲，反對嘅人亦少咗人身自由呢個盾牌

事實係裸體係某d程況係係有實察傷害，係無係我同意之下露露係性騷擾。
唔明點解你一直捆綁裸體同病毒兩樣野黎講。病毒好明顯就係做成直接傷害。

教會因為疫症而關閉，側面反映基督教文明衰落。
疫症係上帝既懲罰，懲罰人類不潔，懲罰人類世界竟然出佐個共產黨。
唯有認罪，全然接受上帝既懲罰，回歸上帝，就係贖罪既始端。

做手術 戴口罩係因為要擋 醫生嘅飛沫 落嗰個病人度

你要反都提出好的嘅point用手術做例子真係低咗的

得喇得喇，一定都係中國最好啦

教會因為疫症而關閉
但係人地意大利神父直頭入埋醫院去幫武肺病人做祈禱，仲回歸天國好多個，你幾時仿效？

家長式政治 ....

家長式管治 ....

咁樣都叫家長式政治.....

咁點解要擋 醫生嘅飛沫落嗰個病人度？

因為你一開始就講自由係based on無傷害。問你咩叫傷害你就pin到全宇宙咩都係傷害唔順眼都係傷害，民主大多數人認為係就係傷害，跟住你又淆底民主大多數既人既野又未必啱，又用咩絕對法律黎講，我話無帶口罩無犯法你又講番傷害，你既論點咁浮又loop，有咩好講。

祈禱既核心係認罪。
「你們要小心，不可將善事行在人的面前，故意叫他們看見。若是這樣，就不能得你們天父的賞賜了。」馬太福音 6:1
兄台，上帝無處不在，唔係話去醫院幫人祈禱先至係造功。
以我既神學理解，你有敵上帝既傾向，勸你及早回頭是岸。

自由係based on無傷害
agree

問你咩叫傷害你就pin到全宇宙咩都係傷害唔順眼都係傷害
你自己舉裸跑做例，而我答左你，點解係傷害因為露體係無經人同意之下係性騷擾。

民主大多數人認為係就係傷害
我無講過。

我話無帶口罩無犯法你又講番傷害
你係無法犯，但係你put people at risk

隻野好似同流感差唔多都要戴？

寫得好柒，似中學生校園電台

好好笑呀呢個post的cm，係咁用反問法

不如直接講 自由呼吸係包括埋個方式，而呢樣納入人權法， 無論加拿大國家 定係國際法 均有提及。

但宜家係public health 問題，所以同個人自由有衝突，當然一般情況下人權法點都贏，但留意翻當市民進入 private business shopping嘅時候，對方亦有權要求你戴，唔戴就請你離開。

所以行使自由呼吸法嘅地方主要都係public area。有人支持強制戴，保障其他人健康，照顧高危一族。有人反對，因為手術用mask冇效，一係就戴埋n95，手套，加眼罩，好似我呢邊的華人咁。

個權邊度黎？邊條憲法授權政府咁做？

你都on9,拎個流感同周街斬人比

自己google

香港根本無媒體想報呢單野
因為香港人鐘意鳩帶
鳩帶口罩就係香港人鐘意俾人管既一面

咁你又話教會因為疫症而關閉。
如果所謂做功係唔限地點咁教會關唔關閉又有咩問題？

依家講緊強加係一個自由嘅人身上嘅措施

個權邊度黎？邊條憲法授權政府咁做？

一個比人吹大左既流感唔戴口罩等於殺人強姦放火？

有啲係覺得 我病戴口罩唔會令我個病快啲好 戴咗只係保護你嘅安全 既然對我冇好處 點解我要戴

你揾唔到我再copy俾你

緊急法。同埋立法權一早已經係民意授權左。

你有point咪copy出黎。

因為抖陰抖到傻撚左
有咩事就上抖陰又再放大帶罩無用
一堆人再圍爐又肯定左自己諗法

你連點解手術戴都唔知，呢的基本嘢你咪google

流感有無死到五十萬人？

咁點解戴，有point你咪講

睇死亡率啦恐懼撚

係時候要清一清外國低端人口

咁我咪話話你覺得「性騷擾」條線點定？你定呀？你咪話民主囉。即係大多數人覺得係傷害就係傷害？

我想了解你覺得對錯既原因係咩？實際傷害？大多數人認為？民主認為？法律？唔搞清楚論點再討論落去都係浮下浮下，大家鬥鳩up，晒氣。

仲有張圖係想講一般環境下戴手術口罩未能阻止virus，唔喺講緊個位所謂 醫生嘅工作環境下。你仲要用手術環境做切入點

基本嘢你咪google你似玩膠多的

呀手術環境呀何

「性騷擾」條線點定，而家你係我面前無經我同意露體。

你想講自由定對錯先。

算啦 人地唔想帶咪算

基督徒唔返教會本質上無問題。
教會係俾世俗人察醒罪過既地方，係西方社會亦係社區既中心。
因為疫症而關閉，代表教會既信仰唔夠堅定。
而政府可以勒令教會關閉，代表世俗權力侵佔上帝既國度，
係文明衰退既現象。

即係你定啦，無經你同意

咁而家你係唔係露體先

好撚尷尬
你唔係當自己sigma下話

一向consent都好重要。

美加有州/省公佈左 mandatory mask order in public area, 係咪可以用自由呼吸法去告州/省政府？

咁係咪你做既野都要經我同意先？

一般環境下戴手術口罩未能阻止virus
但係起碼可以減低傳播機會。

如果你有野係要對我做，唔係要得我同意先？

你肯定緊急法適用範圍包括針對 individuals?

你諗清楚，依家講緊限制個人自由嘅權力 ....

緊急法or whatever既martial law基本係suspend左現行法律，點解唔包括針對 individuals

人哋裸體無野要你做，佢只係坐喺度睇書都要經你同意？

因為我係會見到佢，佢係處於大眾視線之中，唔係個個想睇你裸體。

我唔想見你，你就唔可以出街？

「自由和人權」係最重要的
香港過去一年都係爭取呢d野
美加政府食撚屎

香港人根本冇咩諗過「自由」呢件事
大多數都已經係思想上被社會控制咗

點解唔係
你覺得啱就用公權力逼所有人咁做，呢啲行為咪就係家長式管治囉

而家講緊你裸體，而唔係單純唔想見你咁簡單。

用公權力逼人要接受強制教育又叫唔叫家長管治？

師兄幾時唔著衫出街？

支那肺炎

點呀，咩單純唔單純？又開始無里頭。即係又係你講晒，你覺得唔單純就錯，同你講野好晒氣

唔想見你，你就唔可以出街。唔係一個理由黎。因為唔係一個性騷擾。
但係因為唔想見到你裸體，而唔可以係街到做。係一個性騷擾行為。

有理據就拎出黎，反問我有咩用 ....

係，呢樣我同意，但你一開始揶揄“咁佢記得做手術果陣未鬼帶喎” 就一定講錯

你最多問翻佢“咁你醫生出街咪撚戴”

戴口罩都人權

大律師吳靄儀解釋：『《緊急情況規例條例》是殖民地法例，賦予港督會同行政局，在認為出現了「緊急情況」（emergency）或「危害公安」（public danger），直接通過任何港督認為適當的緊急規例（may make any regulations whatsoever）的權利。該條例的實質效果，就是容許港督在行政局同意之下，凌駕性地擱置、更改、擴大現行法例，毋須經立法局而訂立新法』[11]。換而言之，《緊急法》是容許行政長官繞過立法會仔細審議和辯論程序的方式來制訂新規例的緊急措施[註 2][14]。規例內容範圍涵蓋審查傳媒、禁止集會、管制交通、沒收財產、修訂法例、強制服務、遞解離境等等，有效時期可持續至另行命令廢除，權力相當廣泛[15]。

咁佢記得做手術果陣未鬼帶喎
我幾時有講過

Something cannot be compromised even life may be caused

即係簡單講你覺得裸體唔啱所以唔想見你，但你又無解釋咩叫唔啱唔想。即係我覺得你「樣衰」唔想見到你理由一樣。我都唔會解釋點解「樣衰」唔啱。

真，低端不分種族

所以點解有投票權同公民權利

盧梭嘅社會契約論其實講得好好，法律係建基於民眾放棄部份權利換取安穩。係強烈爭議下推呢類強制措施真係冇問題？

所以點解立法係要經國會/民意代表批準，而唔係行政機關玩哂

佢有權唔戴口罩
但政府亦有權禁止唔戴口罩嘅人出街

咁解釋左你裸體唔啱係因為對我黎講係一種性騷擾，要解釋幾多次

我一直回緊個個user嘅留言

所以點解立法係要經國會/民意代表批準，而唔係行政機關玩哂
而家佢個政府咪係民意授權。

How about in the USA/Canada?

咪話性騷擾點定囉？你又loop番去我唔想

跟你logic香港應該一開始所有人家居隔離好唔好？點解淨係所有人戴口罩而唔係所有人家居隔離？條line邊個訂？

Costed

The ability to suspend habeas corpus is related to the imposition of martial law.[35] Article 1, Section 9 of the U.S. Constitution states, "The Privilege of the Writ of Habeas Corpus shall not be suspended, unless when in Cases of Rebellion or Invasion the public Safety may require it.

點講consent lo

Up乜春？

你有封關斷到源頭，連口罩都唔使戴la

咪講左係consent lo

長期積水真係會死人
係廚房呢啲地方一仆街隨時頭破血流

邊條憲法咁講？

咩consent？唔明。

呢樣就正正係youtube or 其他平台嘅人討論範圍，我覺得可以討論

留意翻我上文冇表態

答翻你問題，我覺得可以告，的確有辯論嘅空間，public health vs personal freedom，個scope 係 public area

廢中廢老知道死又一世，唔死又大半世未攬住一齊死

為最大化防疫效果，最好全部人家居隔離
最大化根本唔係合理理由

所以呢個世界有防滑鞋，做廚房要著

唔係點解一開頭香港有work from home?

唔知係咪到到地方唔同啦，我見到嘅都係後生 或中年嘅出黎叫反對強制戴口罩

你可以叫，你可以宣傳，但唔可以用法律呢啲公權力逼人戴
你覺得啱就逼所有人做極權就係咁樣黎

極權有無美國個隻極致既check and balance先

而家唔係一個人覺得啱，而係有曬科學證據backup戴左口罩係會減低傳播，咁點解唔可以公權力逼d仲唔肯戴既人戴？佢地個counter argue係咩？

Rebellion or invasion ....

即係唔適用於現時情況，所以政府無權去限制個人自由 ....

Invasion the public Safety

連登仔又點解釋為自由而破壞公共設施
Which is所會影響人

緊急法
總統簽咗就得

自由係應該冇限制過嘅都有
憲法夠冇寫你有去廁所嘅自由，咁你去廁所時有冇同權力機關報告

civil disobedience

呢個post都有幾個傻鳩係度包肴頸

但係憲法有寫生存權

到左今時今日，要死就死啦 仲有咩好解釋.

但唔該有啲公德心，就死唔好去醫院. 自己變木乃伊唔好累人.

個鼻大
你睇佢地就算用都好少正確咁用到
唔係吹水，因為夾唔到個咁高同尖既 curve

我enjoy着衫

咁依家未簽，州政府無權頒令，但好多州政府頒左

所以 mandatory mask order is unlawful !

有冇「強制」？？
為咗「最大化」而「強制」先係問題所在

美國人成日講I have the right to
但係又唔講 I have the duty to

巴打Québec人？

咁點解香港人當初要政府強制封關？

為咗「最大化」而「強制」先係問題所在
如果個樣野係合理咁有問題？為左最大化你既安全而強制唔準殺人，咁有咩問題？

駁唔到

我自己都唔鍾意戴
冇話有咩原因 唔舒服加唔想戴
個人選擇
如果你驚死咪戴 唔驚死咪唔好戴
驚路人播毒你去武漢最安全一級戒備

整個動畫片誇張啲，無戴口罩 感染者啲病毒噴到好遠,周圍環境病毒濃度高,一入地鐵一傳十 十傳萬 + 無戴口罩 高濃度病毒迅速攻佔身體免疫系統
形象化應該有用, 我相信好多人仍然僥倖 輕視心態覺得：無事嘅,戴口罩一樣會感染

唔駛美加，你今日香港行落街都多咗人（包括老中青）唔戴口罩，好簡單你會出街求其mk就見到

咁係咪眼鏡都唔撚帶

好似話係戴口罩先係帶毒者

得罪果句 班鬼佬自撚私

推 一國兩制已死
多條戰線要人
香港自治法案 retweet國際線
35+ 黃色經濟圈 快閃文宣
BNO 5+1 提取強積金 特區免簽地位

知唔知點解香港咁多人戴
因為香港人就係出名自私驚死
你見班藍絲搶住戴 班廢老買唔到口罩係度喊就知
外國好多好多人係覺得口罩係保護自己
佢地覺得保唔保護自己冇咩所謂
唔一定個個都對死亡有極大恐懼
好似武漢而家就真係一級戒備 全部都執得好嚴 分分鐘安全過香港一大堆蝗蟲落黎播毒 咁你敢唔敢去？

你嘅自私變成內心恐懼 好驚染病 好怕死
驅使變到見到人唔戴口罩就覺得佢自私

每個人價值觀唔同 有堆人係認為個人選擇 自由大於所有野
好似立國安法咁 好多人不痛不癢
但見到有人冇戴口罩好似世界末日咁
但都有人認為失去自由慘過中10次武漢肺炎

但都有人認為失去自由慘過中10次武漢肺炎
而家叫你戴個口罩失去左咩自由？my body my rule?

given my body my rule，你唔戴傳染左其它人，咁你係唔係自私？
因為你唔戴既後果係由其它人受。

有人不停係到講a唔戴b戴，咁b咪保護到自己，但同時a剝奪左b可以唔戴既自由，因為只要大家一齊戴個傳染鏈斷左，之後根本口罩係未必需要。

但明顯佢地係咁，一次性自由

自由完，之後死左

YOLO

我覺得樓主同上面巴打有提到
好似私人地方有寫明要口罩先入得你當然要戴
但公眾地方冇硬性規定下每個人都係獨立個體
有人可以因為怕死而戴
可以因為驚人地目光而戴
可以因為大愛 想大家都唔受感染而戴
但都可以唔鍾意戴 唔想戴 唔舒服 唔戴
唔需要要理埋你感受 呢個就係真實社會
你接受唔到可以行過下請求佢戴
不過我諗而家有勇氣係香港唔戴嘅人都會立即開你波

生存能力問題，極左要平衡下

好似hip hop文化咁姐 keep it real
理撚得你點睇 我就係我 咁嘅諗法

你可以有你睇法 佢可以有佢做法 唔妥你可以開佢波
如果唔夠打又想文明少少 可以影佢相再加兩句caption公審佢

咁點解佢哋唔會自願戴口罩

美國而家搞到咁d 人仲話係比media 吹大咗死都唔信有事 呢d 人無得救

封關唔係封自己公民喎

殺人係我個安全嘅最基本，邊係最大化
而家個最大化係為咗唔準殺人，就連刀都唔畀買

外國好多好多人係覺得口罩係保護自己

19肺炎可以又冇症狀患者傳播，即係冇人可以肯定自己冇病
而港大已經做咗實驗證明，人人戴口罩可以減低病毒傳播數量

鍾意戴咪戴唔戴咪唔戴
迫人戴真係好撚仆街
咁怕死咪留係屋企
一係出街著到太空人咁

自己驚死又要出街, 於是逼人地戴口罩
等自己無咁易惹到
其實咪又係另一種自私

加拿大有反幪面法個陣又唔見d人反枱話侵犯人權自由，根本班友就雙重標準。

左膠

豆袋侵選輸咗,連任唔到我唔意外

連登仔：屌你呀侵又唔做嘢幫香港

香港人鳩戴咪一樣on9
驚死心理仲恐怖

咁我諗有呢個信念嘅人，中咗招嘅人自己匿埋喺屋企，唔好去醫院醫喇
因你有權唔戴口罩，咁唔該你自己都承擔返個後果

咁你個格都幾自私

點為之鳩戴？

廢老思想

發覺得香港人都幾撚on9
係唔撚配有民主自由

首先戴唔戴口罩係個人自由

你覺得人自私又好乜撚都好（香港人帶咪又係基於自保成撚日打飛機話一為左個社會）

而鬼佬反抗係因為立法逼人戴（香港都無咁做啦）
將一樣個人選擇既野強制化 剝削人權 反抗係好正常

唔似香港人on99咁 黃絲都配合埋林鄭個限聚令一份
然後又好嬲好嬲番屋企打飛機

睇到d留言就知連燈仔幾咁低質

講撚到香港人戴一定唔係為自保 係為其他人
人地唔跟你個套去戴 又無犯法就叫自私
咁你都幾無賴

我想知自私有咩問題如果唔自私嘅不如將你所有財產畀曬其他人甚至政府，連電話都唔好用。或者咁問，你點樣定義個行為（我假設係討論緊個行為而唔係人）係自私？例如有槍可以係唔知咩情況下傷害他人身體，咁係咪自私？

你可以道德上指責人地自私，但你要運用公權力去確保市民唔自私之際如何確保政府嘅人唔係因為自私而定義佢所謂嘅「自私」？佢劃下定義又建基於甚麼權力？因為係三年前投過佢票嘅民眾？咁係咪代表刻下呢個情況會同意佢嘅定義？

兒燈豬點會明 明明好簡單既野

果然....

係外國，住偏鄉村，做農民最好。

自己承擔返後果
咁做愛唔戴套中左性病係咪又唔可以去醫院
紅燈過馬路比車撞係咪唔可以去醫院

唔好咁撚癲啦

係啊係啊姐係神專登冼啊耶撚一鑊姐

唔好打稻草人
我原句係「自己匿埋係屋企，唔好去醫院」

而唔係唔可以去醫院

其實唔洗講咁多 ....

就從法律角度黎講，係未動用緊急法嘅情況下，政府無權去強迫一個生而自由平等嘅人係公眾地方戴住口罩去呼吸

標題黨拉

稻咩草人
回應緊「因你有權唔戴口罩，咁唔該你自己都承擔返個後果」
扑野可以戴套可以唔戴套
中左招咪撚搵家計咪撚去醫院
係咪可以咁講

強制戴口罩＝唔比人攞刀出街
周街斬人＝一見到路人就行埋去向佢塊面咳

而家係政府唔比人唔戴口罩出街
你唔戴口罩 染病自己受返
有乜問題？
更何況外國啲小城鎮人都唔多個
你點推斷出啲人出街就一定會撞到路人？

如果性病出現疫情，邏輯係一樣嘅

一一日會唔會有幾萬人比車撞？

一日係唔係有幾萬人樂仔？

仲有好啲醫生/專家對病毒傳播都只係一知半解。為咗屌政客可以未搞清楚就屌人先。
我記得youtube 有個幾出名嘅醫生YouTuber, 好似叫doctor mike定唔知乜鳩。當時有個國會議員戴防毒面具去議會，條友係到話個議員純粹嘩眾取寵，咩個個係gasmask 唔會防到病毒。
好多人見佢係醫生又咁出名就即刻信晒佢，咁就搞到好多人都對病毒有誤解。
以上之後一個例子，好多時啲鬼佬就係聽到啲所謂權威講嘅嘢就信到十足，搞到啲人唔想聽政府話

冇人鍾意戴。

宜家呢個世代相信政府？are you kidding?

搞好自己國家先啦
自己都搞唔掂係到搞香港
美國就黎滅國咁濟，感染不跌反升

個人主義，即係自私閪。
好事定壞事，討論咗幾千年。
戰國時代都有個楊朱啦。

巴打思路都幾清晰

唔止有病會搞鳩到其他人
關自由撚事咩

gas mask好似又真係未必防到，唔係好記得
不過主要都係班傻9個個覺得唔會中所以咩都唔FC當都市傳說咁聽

咁唔俾人暴動堵路放火... 係唔係侵犯人權？

其實我都係9up

真係製造出嚟拖垮別國醫系統+老人人口清洗

收皮啦屌你老母

因為個個戴晒口罩染病率下降嘅話就冇藉口屌trump

你自己鳩up當秘笈先就屌人老母
你今年升中學未呀 兒登仔

個問題 係自由
唔可以逼人帶 只可以鼓勵人帶

等如 唔可以逼人愛國 只可以鼓勵人愛國

連登 港豬 其實唔明咩叫自由 人權 底入面 其實都係共產黨

你d支那狗都搞好三峽d水先啦 支那都就黎滅國咁濟 仲搞香港

依家係比車撞完

仲要拉個司機出黎打

問佢點解我行緊你都要撞埋黎

港豬智力低 唔會明
就算經過2019年都唔明 點解要有槍權

戴可以自保，亦可以保障其他人安全
唔戴就無得自保，亦都無保障其他人安全

咁武肺呢啲嘢中咗都唔會即時有/甚至無病徵，你自己都唔知自己有無奶到嘢
分分鐘你奶嘢都唔知然後無戴傳到周街都係
好多嘢都唔犯法
但你唔戴就會對公共衛生帶嚟風險，咁仲唔戴咪自私囉

唔識點戴鳩戴只不過係衛生知識不足
點鳩戴都好，一定好過無戴

美國反口罩人士:我唔戴口罩 正如我唔著底褲一樣 神創造人類 憑乜改造人既呼吸系統?

同唔著底褲一樣原因囉

如果你唔戴然後又保證到自己唔會出去接觸到其他人/喺出面留低任何病毒
咁你戴唔戴WFC？？
但依家唔戴然後又要周圍走接觸人/物件
咁咪變咗對公共衛生，其他公民不負責任囉
保障人權唔代表你可以侵害其他人嘅人權

其實點解咁多人以為送病人入隔離病房就會控制到傳染病

唔洗逼病人入隔離病房先叫真正既自由

想入既，驚既咪入

唔想入咪唔入

下下好似啲極端國家咁吹捧隔離病房

其實唔係侵犯人權咩

香港未強制帶戴
上面條on9向左港府建議未？
一路都屌緊強制戴呢個問係要spin去自唔自私
唔戴一定自私？
戴左就一定唔自私 一定好？
大熱天時戴到濕哂 成日搵手郁個口罩就更好？
我知你一定話你唔會手痕郁個口罩
成班自己覺得某d野係合理 人地唔跟就屈人自私
人地只係反對立法
戴唔戴係個人選擇

仗*

一路都係人唔自律就要政府出手
同旺角行人專用區一樣道理即嘛

呢張假卡好多人用

咩叫對公共衛生/其他公民負責？假設唔係依家嘅「例外狀態」而係流感高鋒期，大眾係咪都有需要咁樣依戴口罩/用消毒酒精？呢種所謂對公共衛生嘅負責程度要幾高？邊個釐定？

同埋睇唔到點樣侵害其他人人權。假定戴口罩係確保到安全嘅，人地戴唔戴都好，你戴嘅話都唔會影響你，都係唔中，咁你嘅生命權利係無被侵害；而如果你話唔戴，咁就違犯強制戴嘅主張，咁請問受咗咩影響

戴口罩又唔係100%防到，只係減低你吸入/呼出病毒嘅機會

唔戴點會侵害唔到？
無戴口罩=無阻隔，吸入病毒染病嘅機率大好多
同時中咗又無戴嘅亦都會零阻隔咁呼出病毒
唔係加速緊病毒傳播，增加咗其他人被感染嘅機會？？ 咁樣唔算侵害？

其實疫症戴口罩同共公地方禁煙差唔多意思

載口罩唔係確保嘅話咁一個感染者理論上係要完全隔離先至對公共衛生負責，而基於會有無症狀感染者情況下我地係無從得知感染與否，咁樣係咪應該全部人自我隔離先係對公共衛生負責？咁樣先唔侵害大家嘅生存權利？強制載口罩係為咗保障大家嘅生存權利，而你嘅講法係根本確保唔到（唔係100%），咁請問點解要強制載？

一個係戴口罩，一個係全部隔離唔出得去，對人嘅限制根本唔同level，有得比較咩？
你要講到100%唔傳染咁極端就唔實際
從來無人講過戴口罩係完全隔絕病毒
只係戴咗可以好大程度上防止傳染
正正係因為今次感染者/傳播源頭係好難搵到
而戴口罩可以話係現有方法入面權衡利弊對人嘅影響最低之下，又最有效嘅防疫方法

戴condom 夠唔係100% 避孕/防到性病，咁唔通你又話因為唔係100%，就否定condom 直接唔戴，無套中出隻雞？
保唔保障到唔係非黑即白，應該係用保障到幾多程度去諗
戴口罩對個人嘅影響相比起佢防疫嘅作用，絕對係抵屌到爛，that's why 全世界都係用呢個方法

首先戴唔戴口罩係個人自由
你唔戴係侵害緊我人生安全，咁點解唔可以強制戴？

私有產權係政府保護左。
你個行為個後果又其它人承受，咁算唔算自私？

因為係三年前投過佢票嘅民眾？
係。

咁係咪代表刻下呢個情況會同意佢嘅定義？
點解唔同意？

照你咁講，政法都無權係公眾地方禁煙/做愛

外國啲小城鎮人都唔多個，但係每一個人都要去grocery shopping或者返工，總有一d地方會聚到人。

你唔戴口罩，染病自己受返。
咁個傳播鏈永遠唔會斷，大家成世要戴。

你中左招係會將病毒帶去另一個地方
自保之餘同時係減低左病毒擴散既機會

無野係100%戴口罩係其中一個comprise 既方法。
全部人自我隔離先係真正侵害人身自由。

都係嗰句
你自己個人自由只要唔好影響到其他人
無人會理你

但你唔戴口罩周圍走就好有機會危害其他人
政府喺保障你嘅自由之餘，亦都要保障其他人條命

你選擇唔戴，承受住極多倍風險咁周圍走，感染咗係你自己嘅選擇，無人可以阻你

但你唔戴周圍走嘅時候，亦都同時強迫緊其他人面對住更大嘅風險，呢個時候就應該要有適當嘅限制嚟保障返其他人

而立法呢樣嘢其實都好受當地公民嘅做法影響
好似香港咁人人自危，個個都戴，咁政府咪無必要推條法例出嚟迫你戴囉
但好似美國咁好多人唔理唔驚唔戴，對公共衛生有影響嘅時候，政府咪要有適當嘅制約去保障返公共衛生囉

吓？行為後果要其他人承受係咪自私？呢個世界有界外效應，一個行為影響到他人係好正常㗎喎，咁樣自私又點？同埋自私都好有無需要公權力介入係另一回事。

授權無問題，但唔代表我會同意佢每個主張喎，如果唔係唔洗每幾年再授權，授一次權咪代表一直同意落去搞掂。你覺得係合理嘅我無話可說。

界外效應要compensate。
同埋自私都好有無需要公權力介入係另一回事，講緊公眾安全咁點解公權力唔可以介入？

授一次權咪代表一直同意落去搞掂。你覺得係合理嘅我無話可說。
係唔合理架，但我覺得強制叫人戴口罩係合理，如果你話侵犯自由，麻煩講清楚侵犯左咩自由。

現實係感染數字爆升，雖然戴左未必好但一定唔會更差
自我中心鬼佬都係麻撚煩

每每討論落去就會出現呢個情況：初初係講緊保障緊人嘅生存權，之後就退返去保障到幾多程度，咁到底條線點移先滿足到呢個程度嘅權利？同樣用槍權做比較，人人無槍就保障緊生存權，咁點解仲要討論槍權？條線點劃？

依家唔係討論緊個功用，係討論緊運用公權力限制大眾自由。擴張公權力，令大眾失去自由嘅後果要幾好嘅防疫效果先會令人接受到（尚未計相關成本）？如果唔係必然能夠防疫，好難令全部人接受到。何況擴張公權力容易，而收回則十分困難。

如果公眾覺得唔安全自然會有適當行動回應，政府憑什麼用公眾安全為由介入？至少呢樣野唔係個人層面無法解決，最多可以話保障口罩供應令人有選擇。

侵犯咗選擇戴口罩與否嘅自由，唔會否認呢個係自由掛。

用影響公眾安全嘅例子嚟睇下
例如你揸車要等燈位咁
如果個司機自私唔想等直接衝紅燈，好彩就無事發生，唔好彩就令到另一架遵守交通規則嘅車炒車
咁呢個自私嘅行為合唔合理？點解政府會訂立交通規則約束司機點樣揸車？

去返武肺爆發要戴口罩
如果你唔戴口罩，好彩就無奶嘢/無傳染人，唔好彩就自己感染完再傳埋畀人
咁如果呢個情況下好大程度咁影響到公眾安全，政府適當地介入約束，保護返其他人唔合理咩？

咁你唔該成世帶撚住佢 1200人確診死得果7件
仲廢撚過普通流感 後遺症又唔撚見有 戴巴拿病完出黎仲勁撚左 約翰遜入完icu出黎即刻跑步 真係世紀大疫症wo
喂 每年都有流感高峰期架 記住每年封城罷市一次 每年製造一次經濟大衰退 最重要係你記撚得永遠帶口罩呀 唔係一陣害死人你點過意得去呀

你望下全民戴口罩嘅國家同多人唔戴口罩嘅國家
個感染情況爭幾遠...

大眾戴口罩 VS 武肺大爆發...

用返揸車個例子
一個衝紅燈嘅司機搞到一個正常綠燈行緊出路口嘅司機炒車
個正常嘅司機係被迫炒車，有得選擇/回應咩？

一個唔戴口罩嘅感染者周圍傳播病毒搞到一個已經選擇防備，戴咗口罩嘅人奶嘢
戴口罩嗰個又有得選擇/回應咩？
呢個時候政府唔出嚟約束，仲有咩方法去保障公民嘅人身安全？

陳云根都日日屌人鳩帶

如果公眾覺得唔安全自然會有適當行動回應，咁而家公眾咪戴口罩，但係有人唔戴去undermine左個效果，為左安全，點解唔可以介入？

侵犯咗選擇戴口罩與否嘅自由，唔會否認呢個係自由掛。
但係大眾既生命係重要過呢個自由，你呢個自由無得overrride其它人既生命。

都叫political philo 讀好去，未見過有自由主義流派痴線到有物理傷害，而且無公共利益下情況下仲無限自由。 好似js mill 都同意harm principle.

再講民主係deliberative, 唔係個人自由大曬

就係香港人人戴先少確診。

每年都有流感高峰期，但係每年都有預防流感既疫苗。而家武肺點醫？

如果唔戴口罩有自由，咁其他人有無不被感染既自由？

自由唔係方便自己同時增加人地感染機會既藉口如果唔戴口罩係自由，咁傳染左比人唔該負翻刑責，你先有資格享受自由，否則成個國家強制戴都係人民對大家負責既表現

呢個世界無人要比自由你，外國既所謂人權同自由，都係人民同政府之間既協定，你交稅+盡公民責任，黎換取自由

佢呢種所謂嘅自由民主思想真係太極端...
有少少去返如毛飲血原始社會嘅感覺

咁你驚人地傳柒你，你咪帶返口罩
但你逼人帶口罩 都係harm到其他人

鬼佬：yolo
有d連登仔：不自由無寧死

逼人帶口罩，harm到佢d咩？

咁你要證明到要你帶口罩會死/職業認證精神病

咁你驚人地揸車衝紅燈撞你，你咪遵守交通規則咁揸
但你逼人遵守交通規則 都係harm到其他人嘅自由

個最基本問題係依家你嘅人身安全被動地受威脅，唔到你揀啊
你遵守但人哋亂揸一樣會炒車
你戴完都會因為人哋唔戴而風險大增

分別係前者有法律約束，後者無

講人權前要講腦

唔怪得世界模式仲係少數精英帶領豬群

依加佢地似係屌冇法源依據就強制人地戴口罩

如果佢地學台灣個招，和平既時候草議一條《傳染病防止法》去規範左中央政府同地方政府職能會好過依加下下用行政命令去迫人戴

不過佢大部份外國人忽視左依加係緊急狀況，非常時期就要用非常手法啦。

Btw 以上所有野係建基於民選政府，三權分立既政府

咁個個議員用嘅filter就係 abek2p3 嘅filter, 而p3 個層就係可以阻隔病毒嘅filter. 醫院其實唔係無人用呢啲防毒面具，之不過佢哋會加埋個air supply連住用，冇記錯叫papr.

我重點唔係確診數 係死亡率 只有0.5-0.6% 比普通流感仲要弱

另外 自己睇武肺既康復數字？

正正係香港人防疫意識高，死亡率同確診率先低
全球死亡率係8%

康復又點，會再中過。

公眾就係低估咗個效果，咁政府唔會高估個效果？係無完全資訊情況下由政府強制一個點一定會達到平衡點？民眾決定果個就唔係平衡點？

咁要考慮嘅係一個戴口罩同雙方都戴個差異係幾多，如果係唔大嘅話咁強制戴都無意思，反之則個人選擇可以解決。實證來講香港係接近夏天之時已經有人無戴口罩，但見唔到感染/死亡數字嘅上升速度增加，請問呢個平衡點會唔會比強制戴更為有效？（同時平衡自由同生命權利）

我地自然可以話生命權係最高，但他人唔係咁去思考亦無辦法強加這套思想，假若有方法證實雙方戴口罩比單方面戴口罩有效得多，係有考慮強制嘅可能。有無相關嘅研究支持？

點解有連登仔會覺得全民戴口罩work係因為成個東亞既人都咁做同埋配合其它野eg檢測，隔離所以先令到武肺無係中國其它國家大爆發。

實證來講香港係接近夏天之時已經有人無戴口罩，但見唔到感染/死亡數字嘅上升速度增加。
所以今日咪新增兩宗。

但他人唔係咁去思考
所以咪要法律

預防=/=醫治，咁依家好返個啲係咩人

流感有藥醫架。

武肺而家仲係靠自己免疫系統。

公權力介入呀，唔係戴唔戴...戴口罩可以減低感染率係一回事，用公權力介入係另一回事。

六月起都係本地零星個案，請問單靠一兩日數字增加點樣可以演繹為一個趨勢

「無辦法強加這套思想」，咁樣無得討論喎。我尊重他人覺得有野比生命權重要，你就強加人接受生命權最重要。

戴口罩可以減低病毒傳播，尤其係而家仲係大流行，咁用公權力介入有咩問題，你一直都講唔出有咩問題。

六月起都係本地零星個案，請問單靠一兩日數字增加點樣可以演繹為一個趨勢。
但係都係同無戴口罩有關。

我尊重他人覺得有野比生命權重要。
你而家overrider左我既生命權。

用override好似唔準確係hijack左。

你戴口罩係為自己定為其他人
你心入面驚死嘅恐懼流露左出黎

人地就無權將唔係生命權放係第一嘅思想影響你，你就有權將生命權係第一嘅思想強加於他人你可以論述人去接受，但點解有權強加他人身上？

問題係你論唔論證到雙方戴口罩比單方面戴好得多，我係有話過如果你有證據咁樣證明係可以考慮。否則你憑咩去強加你生命權第一嘅思想係他人身上？你戴口罩已經十分有效減低感染率，滿足你個人生命權最高嘅想法。而呢個你個人生命權最高戴口罩嘅做法，同他人因為其他想法唔戴口罩，而形成個均衡點就唔係最好？

咁咪無戴口罩承擔咗自己會受感染嘅風險。你要論述強制戴口罩係有用，應該要搵有戴口罩而被另一個無戴口罩者感染嘅個案，去說明無戴口罩輸出個病毒量令單方面戴口罩都無法有效預防。請問有呢款個案未？

人地就無權將唔係生命權放係第一嘅思想影響你，你就有權將生命權係第一嘅思想強加於他。
因為你而家個行為係put my life at risk。

問題係你論唔論證到雙方戴口罩比單方面戴好得多
日本台灣韓國香港有曬例比你睇。

你戴口罩已經十分有效減低感染率，滿足你個人生命權最高嘅想法。
點解我仲要戴係因為有班人自撚私唔戴。你估我真係好想戴？

咁咪無戴口罩承擔咗自己會受感染嘅風險。
但係呢估風象唔止個人係成個社會承擔，因為呢個係傳染病，而且目前係無有效藥物醫。

用你嘅講法，言論自由都唔洗要，「逼你唔講野，harn到佢d咩？」。除非你證明到無言論自由會死/「認證」嘅精神病（認證到底係基於科學定文化？會否因不同地方而改變？）

假若有一天我地要證明有個樣自由係因為無咗嘅話會死，咁恐怕我地為咗生存可以咩自由都唔需要...

言論自由係有底線，有d做成實際傷害既言論係唔講得。

最經典個例係你唔可以係間坐滿人既戲院大叫火警。

你無解釋過點解你有權強加喎，你生命權就最重要，佢想自由嘅權就唔重要

亞洲嘅數字係反映緊戴口罩令感染率降低。要證明嘅係雙方面戴口罩比單方面好，兩樣唔係好似，係直頭無關...

點解你提倡強制戴口罩而你會話「我真係好想戴？」，乜唔係要確保閣下生命權第一嘅原則你覺得生命權咁重要就唔理其他人點都戴㗎啦...

咁要問吓社會承擔咗啲咩啦，經濟停擺？呢樣就唔單單係防疫範圍。亦唔係單單生命權第一嘅問題。

而家個「你」唔係個人，而係指政府。生命權係寫左係憲法入面，而問左好多次佢想自由，咁佢係邊方面唔自由先。我講過好多次，而家有一部分人唔戴口罩呢個行為係put everybody safety at risk。

要證明嘅係雙方面戴口罩比單方面好，你想點證明？搵人做呢個實驗明顯違反倫理。

社會承擔咗啲咩啦
你戴左口罩原檢可以唔傳染比人或者唔比人傳染。你有左病係唔係唔去睇醫生？

同埋如果你話戴口罩呢樣野係武肺之後仲係強制就有問題，因為己經再無呢個需要，但係而家仲係大流行，美國仲係爆到七彩，咁點解唔強制d人戴口罩？
一係你咁睇用戴口罩黎做個trade off，你可以唔戴，但係好多地方都access唔到。

你搭飛機大叫有炸彈，係咪言論自由？

自由既前提係唔會令人地受傷害喎

戴口罩可以為自己 亦可以為左其他人
最醒係你啦知自己唔會中

我假設係討論緊保障自由嘅國家，佢地嘅憲法同樣保障自由。係呢樣野有衝突之際只有國民有權討論點樣取捨。以美國為例，佢地就似乎係唔願意捨棄自由權以保障生命權。
大家可以繼續嘲笑佢地，至少佢地真係（暫時）避免咗政府用公權力入侵自由生活，至於唔滿意嘅，佢地都有方法去表達。
Put everybody at rest來講都係雙方面戴口罩證明問題。好興幸至少我地同意咗雙方面戴口罩證明問題嘅重要性

點樣證明就係科學專業範疇，我無專業去處理。會否有方法模擬感染過程去證明呢？唔知。單論防疫的話有需要證實以支持強制戴口罩。

有病都真係可以唔睇醫生請問我地又幾時要求有病一定要睇醫生。又，根據無病徵都可以有病嘅假設，唔睇醫生點證明有無病？咁社會係咪應該要求全民強制驗身？（此乃後話）

佢地就似乎係唔願意捨棄自由權以保障生命權。
你咁講係美國所有保障市民生命既法律都可以廢左佢。
你而家個自由個後果係會令我人生安全受威脅。

put everybody at rest來講都係雙方面戴口罩證明問題。好興幸至少我地同意咗雙方面戴口罩證明問題嘅重要性。
唔明你講緊咩。

單論防疫的話有需要證實以支持強制戴口罩。
袁國勇做用倉鼠做左實驗話比人知係work，台灣已經證明左work，捷克，意大利呢d國家都話左比你聽全民戴口罩之後個感染率係下跌。

社會係咪應該要求全民強制驗身？
係，至少而家有國家安排係同密切接觸既一定要驗。

係假定只有疫情考慮下支持強制戴口罩的論據我只想到一個，係保護本身願意戴口罩但受到無戴口罩者而感染。然而這難以驗證，因此無法論證運用公權力介入更好的說法。

甚麼保護社會之類的話煩請思考：重視疫情的人本身已經願意戴口罩，亦可以有效減低受感染機會（包括無症狀感染者）；不重視者無戴口罩而承擔感染風險。這個平衡點是否比政府介入的差？若果有論點支持，歡迎討論。

不重視者無戴口罩而承擔感染風險，你個風險要令我一直戴口罩落去，咁點計？

係無證明過雙方面戴口罩比只有單方面更有效減少個人感染機率情況吓無法說明你人生安全受威脅，不要再spin開兩者關係。

略

同上，雙方問題。

明白。驗身應該係依家嘅疫情先做定係回復正常都做？（純粹了解）

我想問你到底係支持強制全民戴定支持強制全民戴但你唔戴

係無證明過雙方面戴口罩比只有單方面更有效減少個人感染機率情況吓無法說明你人生安全受威脅，不要再spin開兩者關係

你點做實驗證明，事實就係d國家強制戴口罩之後感染率跌左好多。
同埋咩叫雙方而戴口罩同單方面戴口罩

驗身應該係依家嘅疫情先
有國家安排係同密切接觸既一定要驗，唔識中文？定新移民。

支持強制全民戴

你根本睇唔到個問題係邊度。

大家有生命權，而家你話A唔戴口罩自由過高於A本既生命權。但係a唔戴本身係會增加傳播風險，而令到人地既生命權受威脅。

而戴口罩呢樣野本身就唔係永久，只要大家一齊戴，戴到好似台灣咁感染人數低返就唔使再強制。

地區感染率同你感唔感染有咩關係？最多話係機會率高低問題，唔等於你可以唔戴口罩去保障你嘅生命權喎

我想知嘅係你支持驗身到底係建基於依家嘅疫情，一個無疫苗，無特效藥，高傳染性嘅傳染病嘅「例外狀況」，抑或係普通情況，無疫情嘅「常態」都支持驗身與否。我諗你未能夠解讀整句句子只係一時之誤。

我問你戴口罩係為左自己定其他人
你就顧左右而言他
係咪搭小巴都唔敢嗌有落？

地區感染率同你感唔感染有咩關係
地區感染率點計出黎？好似中國咁篤數？

唔等於你可以唔戴口罩去保障你嘅生命權喎
想講咩？

咩叫例外狀況？
而家有人同一感染個無疫苗，無特效藥，高傳染性嘅傳染病既人有密切接觸叫佢驗身同隔離有咩問題？

你可唔可以論述下A戴咗口罩情況下，而B係受感染者，咁B戴口罩同唔戴口罩而感染到A嘅差異係邊到。高嘅咪有威脅，低咪無。

我一早講咗證明到就有得考慮，否則我睇唔到你地點樣說服呢點。
（其實一句話要維持到經濟運作咪得，不過你地係要講防疫呀嘛，咁畀個防疫理據來唔該。）

界限在那？何謂低感染人數？

你可唔可以論述下A戴咗口罩情況下，而B係受感染者，咁B戴口罩同唔戴口罩而感染到A嘅差異係邊到。高嘅咪有威脅，低咪無。

咪講左袁國勇做左實驗證明全民戴口罩係work

低感染人數
個感染率係0.幾咁叫唔叫低？

試解釋點解唔禁煙禁酒
有哂證據食煙飲酒會傷害自己、他人

唔戴咪唔戴，你驚咪自己戴

「不重視者無戴口罩而承擔感染風險，你個風險要令我一直戴口罩落去，咁點計？」
「支持全民強制戴」
既然支持全民強制戴，咁有無個風險你都要一直戴落去，咁點計你可唔可以答返我

字面嘅意思..........你有邊一部分唔明？

簡單啲，係上年一月嘅話你係咪都支持全民強制驗身

公眾場所可以食煙？
同可以酒駕？
而家講緊你唔戴會傳染人。

支持全民強制戴，個風險無左點解我仲要戴？而家我個argument就係因為有風險先要戴口罩，而你唔戴係增加緊我受感染既風險。
明唔明？

講左幾頁都未明人地講咩

........
唔係要證明戴口罩減低全民感染率，係要證明強制戴口罩保護到本身願意載口罩但被無戴口罩剝削咗佢地嘅生命權呀係咪咁難明有咩分別呀

低感染率->令人鬆懈->容易有多人感染咗->確保唔到生命權至上嘅人->要強制戴口罩

咁點解唔繼續強制戴用咁嘅邏輯唔到0都應該繼續戴喎

「你可唔可以論述下A戴咗口罩情況下，而B係受感染者，咁B戴口罩同唔戴口罩而感染到A嘅差異係邊到。」
ZZZZZZ

低感染率->令人鬆懈->容易有多人感染咗->確保唔到生命權至上嘅人->要強制戴口罩

所以袁國勇一有case都衝出黎叫人戴返口罩架，同埋你感染率低左你咪lift up返個強制令，高返咪又要戴。個threehold係幾多咪要專家同市民一齊傾。

「你可唔可以論述下A戴咗口罩情況下，而B係受感染者，咁B戴口罩同唔戴口罩而感染到A嘅差異係邊到。」

我咪同你講過好多次無實驗證明，因為你唔可以用人體實驗咁做。
而袁國勇做左實驗話比你聽全部人一齊戴感染率會降一半，己經證明戴口罩好過唔戴。

吓？！仲要傾？唔到0都有風險啦，強制戴到0感染之後加多28日都繼續強制戴呀

咁樣夠減低個風險未

全面禁煙有哂證據會減少肺病機會率

點解冇國家做

鬼佬膽大，冇人care武肺。皇帝唔急，你班太監急乜鳩
死亡率高的話，自然會戴話就話冇藥醫，但自體扺抗力已經夠哂做
咩後患症真係鳩up意大利班足波撚中完武肺，咪繼續識跑識跳繼續入波，咪仲邊有人當佢一回事中過肺武班nba撚，神早係ig story po復操啦咩肺花、肺殘唔知就嚇死，原來得啖笑

聽你班恐懼撚就陰公
感冒每年死xxxxx人、傷風令到每年少xxxxx生產力，立例全部人戴口罩
飲酒令到每年xxxxx人有肝硬化、每年xxxxx酒精中毒死、每年有xxxxx醉酒鬧事，立例禁酒
食煙令到每年xxxxx人肺癌、二手煙令到xxxxx人肺癌，立例禁煙

OK bye姐係無論述backup以上情況。咁強制戴口罩就係強加生命權至上觀念畀大眾，以唔係單單保護本身戴口罩者受無戴口罩嘅人影響。完全係個人意志問題

呢個係人嘅選擇，我無從批評。完。

皇帝唔急，你班太監急乜鳩
因為影響緊我既生活，佢仲有人受感染我都唔可以入境/要隔離。

全面禁煙有哂證據會減少肺病機會率。
因為呢個risk係你自己take左。

長期病患中左即死你唔講？

咁同理你咪又係強加個感染風險比人

當涉及其他人點會係個人選擇？

有冇聽過酒精暴力事件？有冇聽過酒精肝硬化？有冇聽過要移植肝臟？
知唔知每年幾多人飲到上哂癮
夠唔夠膽叫全球禁酒咁樣全球醫療資源咪多左出段研究其他癌症

煙就仲on9，大把山火都係煙剷燒出黎，又會食到肺癌，增加醫療資源，禁撚哂煙草，咪多左資源醫其他遺傳病、其他癌症

你班撚樣真係唔知咩叫自由代價
freedom is not free，你咪當係其中一種代價

係有風險呀，咁咪決定戴唔戴口罩囉，至少唔係被逼戴

不如你諗下有咩選擇係完全個人唔影響他人用你嘅講法，飲酒增加人撞車風險；吸煙增加人肺病風險；串人增加人嬲導致傷害人嘅風險；渣車增加撞到人嘅風險；用電話都用電增加地球毀滅風險添

人有咩係唔涉及風險同他人，咁乜都唔洗做算喇

話埋比你聽都得，遲早歐美無視武肺全面恢復出入境，我4月已預言歐美會無視武肺開返城

跟本成件鬧劇係恐懼撚日炒夜炒，又後遺症、又花肺、又死

食撚住花生睇你地繼續戴口罩戴撚到死個日

所以你做移植肝臟個ranking 咪會排低d。

大把山火都係煙剷燒出黎，所以咪會有法例禁止山火。

自由代價，唔代表個個risk我都要take如果係咁無政府係最自由。

飲酒增加人撞車風險，所以有醉駕。
吸煙增加人肺病風險，所以有公眾場所禁煙。
串人增加人嬲導致傷害人嘅風險，所以有誹謗。
渣車增加撞到人嘅風險，所以有相關駕駛法例。

人有咩係唔涉及風險同他人，所以咪要regulate黎減低呢d風險。

因為好多國家都戴返罩la。

香港人驚死驚到仆街
你係條街大聲少少喝佢都驚到閃閃縮縮
跟住細細聲 口upup話我地斯文人唔同佢嘈姐⋯
絕對唔係驚⋯戴口罩係為左大家唔受感染⋯
咁我戴口罩保障你嘛⋯ 你都戴返保障大家⋯
我唔係驚死⋯ 冇事嘅⋯

諗起就覺得好撚好笑

真係on9 有時真係覺得佢地上左腦 明明帶口罩有用就係唔帶

啱呀
所以都仲係有醉酒駕駛
都仲係有公眾場所吸煙
都仲係串到人令人嬲
都仲係有撞車

你希望嘅係強制戴口罩法令令民眾完全阻隔傳播，現實係每樣法令都只會提高個成本而未必會令你所阻止嘅事完全封鎖。咁請問呢次又點會唔係例外？

而最核心嘅問題都係無論證過戴口罩都會受到無戴口罩患者感染嘅假設。換居話說唔係支持緊保障緊願意戴口罩但因為界外而受損嘅利益。咁樣嘅情況下公權力介入就係為咗大眾好，假定大眾無法為自己做最好決定。係咪唔可以有呢種情況？可以，但你要論證到人無法作最好決定而要政府介入。

要支持嘅論述我都唔難諗到。個人無法作最好決定令大眾能夠在經濟體系下繼續正常生活所以需要介入；醫療系統會因為疫症而承受唔到令其他病患無法得到應有照料；軍隊會因為疫症無法保障國家安全而需要大眾配合。不過硬係要從單單生命/自由權去解釋嘅話真係去唔到強制戴口罩嘅合理性...

所以咪要regulate黎減低呢d風險。
睇黎你要驗眼。

而最核心嘅問題都係無論證過戴口罩都會受到無戴口罩患者感染嘅假設。
同你講過，有班人一直唔戴口罩，咁戴緊口罩個班人永遠都唔使除口罩，因為佢地一除口罩就有機會比呢班一直無戴既人感染，佢地一直戴口罩努力就白費曬。
但你要論證到人無法作最好決定而要政府介入。
而家己經有研究話你知，戴口罩係對每個人都最好，咁有人唔戴，政府係唔係可以介入？

不過硬係要從單單生命/自由權去解釋嘅話真係去唔到強制戴口罩嘅合理性...
我生命受你唔戴口罩威脅，仲唔可以強制你戴口罩？

你嘅講法係要保障生命權唔係減低風險喎，幾時又偷偷地搬走咗？我再問，界限係邊？台灣0.x係咪已經夠？咁幾時唔夠？

對每個人最好再一次假定生命權最高嘅原則，而忽視他人將其他事置於更高位置。我唔想再loop呢點...

又，唔食煙對每個人都最好，咁有人食，政府係唔係可以介入？但介入完原來又係減低風險而唔係保障到每個人，咁你要將個代價去到幾高先滿足到你嘅大業？用返口罩嘅環境，係咪要政府每區請一堆人為咗確保大家戴口罩？

我生命受你自由威脅，仲唔可以強制你無自由？

戴口罩又同自由唔同呀嘛，個成本差咁遠，咁，界限又係邊？

你減低左風險咪保障到生命權，識唔識因果關係？

我再問，界限係邊？台灣0.x係咪已經夠？咁幾時唔夠？
講左政府同專家傾，傾完出理再同大眾講點解要咁訂，你大眾有問題既咪counter aruge。

而忽視他人將其他事置於更高位置。
同理，你咪又係置其他人生命權於不顧，而家唔係講緊要你永久戴口罩。

唔食煙對每個人都最好，咁有人食，政府係唔係可以介入？
政府己經介入左ie:禁止公共場所食煙/加煙稅。

但介入完原來又係減低風險而唔係保障到每個人，無野係100%，但係有方法可以減低同避免既風險，點解唔做？

用返口罩嘅環境，係咪要政府每區請一堆人為咗確保大家戴口罩？
唔使，舉報，同報警一樣。

戴口罩又同自由唔同呀嘛，個成本差咁遠，咁，界限又係邊？
唔明你講咩。

減低風險就保障咗...保障唔係要肯定係有風險...我無野講

我地依家都argue緊㗎，我睇到你嘅解決方法就係強加咗先，大眾再argue再算。我就係你證明到你嘅解決方法對症下藥先再定，但證明唔到呀嘛。（唔好再講咩有效減低整體感染，講咗唔係呢點）

我無扼殺到你生命權喎，你留係屋企，戴口罩，著保護衣，無人阻止你。

減低風險姐係保障咗fine，不過啲人都要食都無辦法

哈哈哈，我都想信政府係好呀，可惜歷史話畀我地知更多時候唔係呀。
我承認我唔願意甚至討厭政府介入，你可以話偏見，但呢種「偏見」唔係無佢嘅道理。
或者咁講，賦予更多權力畀政府好有機會畀政府濫用，呢點可以話係點解西方咁抗拒執行強制口罩法令。
假設係餐廳食飯你點樣介定佢無戴口罩係準備食飯？有食品係檯上？有杯水？餐廳係私人空間應唔應該受限？營業時間影唔影響受限？如果有個顧客係營業時間進入而過咗時都係餐廳，咁啱有個唔鐘意嘅人係出邊經過舉報佢，咁點計？

「我生命受你自由威脅，仲唔可以強制你無自由？」
係咪姐係可以？

我睇到你嘅解決方法就係強加咗先，大眾再argue再算。
而家事實係戴左個感染率會跌咁點解唔戴，大眾有咩更加好既argument?又loop返去「自由」？

我無扼殺到你生命權喎，你留係屋企，戴口罩，著保護衣，無人阻止你。
講左好多次你唔戴口罩威脅緊我既生命，正正係因為有一班人唔戴我先要一路take呢個risk。

或者咁講，賦予更多權力畀政府好有機會畀政府濫用，呢點可以話係點解西方咁抗拒執行強制口罩法令。
而家強制戴口罩係賦左咩權力比政府？民選政府一向都有立法權，只要條法律唔違憲係完全無問題。

假設係餐廳食飯你點樣介定佢無戴口罩係準備食飯？
如果佢唔準備食飯而無戴口罩咪有問題。你自己都舉左例。

餐廳係私人空間應唔應該受限？點解唔受限？而家餐聽都禁煙。
如果有個顧客係營業時間進入而過咗時都係餐廳，咁啱有個唔鐘意嘅人係出邊經過舉報佢，咁點計？
咁佢有無戴口罩？

係咪姐係可以？
係